سوريا.. ضبط شبكة تهريب مواد غذائية من تركيا
 ضبطت الجهات المختصة في سوريا الأحد يوليو تموز شبكة لتهريب مواد غذائية كالدجاج المجمد من تركيا بغرض بيعها في كل من دمشق وحماة ونقلت وكالة الأنباء السورية سانا عن وزارة الداخلية إن وحدات قوى الأمن الداخلي فرعي الأمن الجنائي بدمشق وحماة ضبطت شبكة التهريب وصادرت طن فروج مهرب مخبأة في مستودعات وألقت القبض على المتورطين بنقله وتخزينه وتوزيعه في الأسواق المحلية وصادرت عدة سيارات لنقل هذه المواد جدير بالذكر أن ظاهرة التهريب هي إحدى آفات الاقتصاد وهي موجودة في كثير من دول العالم لكن وقعها في الظروف التي تعاني منها سوريا حاليا أكبر كون العمل المؤسساتي الحكومي ضعيف على الحدود مما ساهم في انتشارها ويؤثر التهريب بشكل كبير على الإيرادات الجمركية وحرمان خزينة الدولة من الرسوم والعائدات الجمركية  